% !TEX root = QuestionsDeCours.tex





\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 8}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}

\item Enoncez le théorème du transport, donnez une démonstration de votre choix, et expliquez son utilité.

\item Par analyse dimensionnelle de l'équation de Navier-Stokes, donnez la jauge $[p']$ des variations de pression dans le régime d'écoulement inertiel.

\item Par analyse dimensionnelle de l'équation de continuité, justifiez que si $M \ll 1$ un gaz se comporte comme un fluide incompressible.

\end{enumerate}

{\bf Exercices de cours :} 

%\begin{enumerate}

%\item Estimation de la traînée d'un cylindre par un bilan intégral (Exercice 8.0).

%\end{enumerate}

En précisant toutes les formules d'analyse vectorielle et tensorielle issues du formulaire nécessaires aux démonstrations :


\begin{enumerate}
%\setcounter{enumi}{1}
\item Etablir le bilan intégral de masse sur un volume de contrôle fixe (formulaire, section C.1, relation C.3).

\item En déduire le bilan local de masse, également appelé équation de continuité (formulaire, section C.1, relation C.1).

\item Etablir le bilan intégral de quantité de mouvement sur un volume de contrôle fixe (formulaire, section  C.2, relation C.6).

\item En déduire le bilan local de quantité de mouvement sous forme conservative (formulaire, section  C.2, relation C.5).

\item Déduire de celle-ci l'équation de Navier-Stokes sous sa forme habituelle (formulaire, section  C.2, relation C.4).


%{\color{gray} Indications : il faudra utiliser les relations  (7) , (13) et (14) du formulaire, section E, et utiliser également le bilan local de masse.}

%\item Retrouvez l'équation de Navier-Stokes sous sa forme habituelle en partant de l'équation de Cauchy  $\rho \myvec{a} = \rho \myvec{g}  + \myvec{div} ( \mytensor{\sigma})$. Précisez de manière synthétique toutes les étapes de la démarche.




%\item Comment se simplifie cette équation dans les cas respectifs $Re \ll 1$ et $Re \gg 1 $ ?

\end{enumerate}

{\em NB il n'est pas demandé d'apprendre par coeur toutes les formes des équations-bilan !}

\end{frame}

